**遠端舊版文件**(**Remote Downlevel
Document**)**問題**是一個發生於[微軟](../Page/微軟.md "wikilink")[Windows系列](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")[作業系統的一個保安問題](../Page/作業系統.md "wikilink")。問題與一款名為「Looked」及其變種的[蠕蟲有關](../Page/電腦蠕蟲.md "wikilink")。

## 感染途徑

不詳

## 感染過程

### Looked

Looked於2004年12月17日被發現。根據[賽門鐵克的報告](../Page/賽門鐵克.md "wikilink")\[1\]，當病毒被執行時，會發生下列的各項事情：

1.  立即把[ZoneAlarm](../Page/ZoneAlarm.md "wikilink")[防火牆並下列執行中的程式關掉](../Page/防火牆.md "wikilink")：
    1.  Ravmon.exe
    2.  EGHOST.EXE
    3.  MAILMON.EXE
    4.  KAVPFW.EXE
    5.  IPARMOR.EXE
2.  在受病毒感染的檔案所在位置生成 virDll.dll
3.  把病毒檔 virDll.dll 嘗試注入[Internet
    Explorer](../Page/Internet_Explorer.md "wikilink")。
4.  從 www.lookde5.com 下載一個名為「1.exe」的檔案。這個檔案其實是用來盜取宿主上寄存的密碼。
5.  從 C Drive
    開始搜索所有硬碟內的執行檔，並把搜尋到的執行檔感染。(但位於系統目錄及特定錄的檔案則不在感染之列，詳見賽門鐵克的網頁)

### Looked.P

Looked.P於2006年7月被發現。根據[賽門鐵克的報告](../Page/賽門鐵克.md "wikilink")\[2\]，當病毒被執行時，會發生下列的各項事情：

1.  把自己複製到Windows的系統目錄(即位於 %Windir% 的目錄)
2.  把病毒 vDll.dll 下載到所在的目錄 (比較原版的 virDll.dll)
3.  檢查[機碼](../Page/機碼.md "wikilink") HKLM\\SOFTWARE\\Soft\\DownloadWWW
    是否存在，若有的話，再檢查"auto"值的資料是否為"1"。
4.  若以上三個狀況都成立，病毒會結束；否則的話，就會在宿主建立上述機碼。
5.  在 HKCU\\Software\\Microsoft\\Windows NT\\CurrentVersion\\Windows
    這機碼加上 "load" = "%Windir%\\rundl132.exe"
    的字串值，好讓系統在重新啟動時，會把病毒載入系統內。
6.  嘗試關閉 Kingsoft AntiVirus Service 的運作。
7.  與病毒的原版一樣把 vDll.dll 嘗試注入Internet Explorer，但新版亦會同時注入Explorer內。
8.  從 C Drive
    開始搜索所有硬碟內的執行檔，並把搜尋到的執行檔感染。(但位於系統目錄及特定錄的檔案則不在感染之列，詳見賽門鐵克的網頁)

### 其他可能

  - W32.HLLW.Gaobot：列印出來的不是日期，而是亂碼\[3\]。

## 解決辦法

  - 把局域網內沒有連接打印機的電腦的Printer Spooler功能停止。
  - 把print server的netbeui關掉，用tcp/ip列印。
  - 在最壞情況，可能要把所有受感染的電腦重灌。

## 軟件更新問題

  - 一般用戶及公司過去只有留意有沒有更新[病毒定義檔](../Page/病毒定義檔.md "wikilink")，而並未有花錢在更新軟件之上。而在香港，有不少學校亦礙於經費問題，在軟件購置時態度非常審慎。碰巧這一系列病毒在較舊的掃毒軟件未能偵測、或可以偵測但不能清除\[4\]，使掃毒軟件無形中不能發揮應有的功效。

## 與病毒無關的問題可能

這個問題最初其實的確是列印系統的問題。這個問題的發生有幾個可能：

1.  因為有外間用戶透過IP位址傳送列印佇列的內容
2.  打印機的驅動程式過時
3.  局域網內採用了過時版本的[samba伺服器而產生](../Page/samba.md "wikilink")

\[5\]\[6\]。

但在近年因為病毒問題影響下，這些問題的可能有機會被忽略。

## 參考

<references />

## 外部連結

  - 　[藍色小舖：網路安全討論版：印表機伺服器的錯誤---遠端舊版文件](http://www.blueshop.com.tw/board/show.asp?subcde=BRD20041216154301G5B&fumcde=FUM200410061529473A1&rplcnt=6)

[Category:電腦安全](../Category/電腦安全.md "wikilink")

1.  [賽門鐵克 \> Security Response \>
    W32.Looked](http://www.symantec.com/security_response/writeup.jsp?docid=2004-121709-0657-99&tabid=2)
2.  [賽門鐵克 \> Security Response \>
    W32.Looked.P](http://www.symantec.com/security_response/writeup.jsp?docid=2006-071212-0124-99&tabid=2)
3.  [順子學園 ＞ 電腦資訊學系 \>病毒追追追 \>
    《注意》『遠端舊版文件』攻擊印表機](http://www.shunze.d2g.com/thread.php?threadid=1038&boardid=6&styleid=1&sid=b98b2a15f259dda75d7dcc8590423bcf&sid=b98b2a15f259dda75d7dcc8590423bcf)
4.  [PALMisLIFE 討論區 » 網路相關討論 »
    〔求助〕區域網路新病毒？？](http://forum.palmislife.com/viewthread.php?tid=43656)
5.  [OIKOS生活網討論區首頁 » Mac OS X »
    Windows共享印表機列印檔案名稱為『遠端舊版文件』？](http://www.oikos.com.tw/v4/viewtopic.php?id=20967)

6.